[入侵]小米香港開銀行，正在申請虛擬銀行牌照

香港金管局於今年 5月 30日發出《虛擬銀行的認可》指引修訂本，預計月底將完成首批申請資料的提交 。而小米也再次向金融域迸發， 旗下洞見金融科技有意申請香港虛擬銀行牌照 ，趕在本月底首批申請截止前遞交申請。

我們所知，小米在智能手機和智能家居業務已做得有聲有色，在硬件領域上也風生水起，第一次涉足金融領域是其在港交所的上市，這次小米再次向金融業前進，可謂是有備而來的。

據港媒報導，小米旗下引力金融科技的全資企業 — 洞見金融科技在上月底就完成了股本增發，從原有的三股增大到 15股。此舉看來，在為香港虛擬銀行牌照申請打好基礎，將更有望在本月底首批申請截止前遞交文件了。

另一方面，洞見金融科技已邀請退休的首位匯豐華人大班鄭海泉以及現任理工大學校長唐偉章加盟並出任董事。

香港金融界大力推崇虛擬銀行，小米也做足功課蓄勢待發，在月底完成遞交 香港虛擬銀行牌照申請看來已不成問題。

來源：

屌你老母而家真係比小米無孔不入

留名睇變第二間樂視

呢間比較難，因為佢真係有產品，又唔似中興咁有軍隊背景

Fat fat 了，高息存款定期

樂視玩車玩死

自從P2P爆煲，小米係大陸個名臭晒

香港起步遲

銀行最緊要夠實在，你就偏偏玩虛擬，真係超英趕美

.....風險黎講

台灣好多人捧屌米
旺角間舖又係大量食屎狗排出門口

旺角果間晚晚見唔多人

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。

小米靠平，和靠饑餓營銷助炒風起家

救國時刻到啦 愛國人士機會到

Bank of rice

真.冥通銀行

港豬儲錢入去 幫雷軍出bonus

開心死愛國人士

職業排隊黨

要求民建聯, 工聯會同埋公務員帶頭支持, 用小米做出糧戶口

小米（食物銀行）

等睇P2P 2.0 香港版